\chapter{均衡界面设置}
{\bfseries 界面设置}部分主要为：均衡信号源的选择、校准音量设定、标样设置。
\begin{center} \includegraphics[width=200pt]{setting1.jpg} \end{center}

\begin{itemize}
    \item {\bfseries 均衡信号选择}: 选择信号源，目前工具支持白噪及步进扫频两种方式来做均衡。点击{\bfseries 下拉}按钮进行选择即可。白噪及扫频优劣如下，用户可自行考虑选择均衡源：
    \begin{itemize}
        \item {\bfseries 白噪均衡}：均衡点数较多，最终效果也较好，但要求环境较高，建议在实验室10cm的均衡条件下使用，否则不易成功；
        \item {\bfseries 扫频均衡}：均衡点数按标准倍频取，点数相对较少，均衡成功率相对较高。建议使用在实车、等相对不够安静或者远距离场景下。
    \end{itemize}
    \item {\bfseries 校准音量设定}: 设置某一声压级大小下来做均衡，直接输入即可。建议输入：10cm均衡按94dBSPL、50cm实车均衡按70dBSPL输入，其它距离的大小基本模拟2.5cm处按94dBSPL，数据依距离增大后理论响度衰减来大致估算即可。
    \item {\bfseries 标样设置}：参考Golden speaker数值来调整最终得到的均衡曲线以达到信号加载均衡参数后实际每个喇叭播出信号一致。针对CVIP中Recording要求车内四个位置喇叭播出声音大小一致要求增加的功能，该选择只有在实验室10cm均衡下使用，其它应用条件无需考虑。
\end{itemize}
